뻔해유. 시엄니가 개부려먹대끼 부려먹었겠지유. 어영인 딴건 다 이겨먹으면서 왜 시엄니만 못이겨 먹나 몰러.
시어머닐 이겨먹으면 쓰나?
경우 틀린짓 하면 이겨 먹어야지유. 그여편네 완전 싸가지유.
그런소리 말어. 그래봤자 에미없어서 가정교육 못받았단 소리밖에 더들어?
그러니께 큰사우를 바짝 달구라구유. 그래야 즈그 엄니가 며느리 심정 알거 아뉴.
일부러 달굴려고 하는데 잘 안되네. 작은 사위가 귀엽긴 하지만 큰사위는 듬직하고 좋잖아. 더이상 못하겠어.
시방 어영이 개고생하는거 보고도 그런 소리 혀유? 이번참에 아주 길들일라고 작정했을껴. 만만치 않은 며느리 아따 이번 기회에 잡아보자, 아니면 내손에 장지져유. 그놈의 여편네 지도 당해봐야 아, 내자식 귀하면 남의자식도 귀하구나, 아는규. 맘 약해지지 말어유.
알았어.
오빠,  싸게 가유. 앉아서 놀면 한도 끝도 없시유.
쫌만 더 놀다 갈게. 고스돕 한판만 해. 치매 예방해야지.
맨날 치면 재미없시유. 한번씩 건너뛰고 빼먹어감서 쳐야 재미지지유. 낼치고 싸게 가유. 어영이 눈에 띠었다간 난리나유.
난리날거 없어. 당당하게 해. 아무리 방방 뛰어도 내뜻은 못꺾으니까.
요즘 부모들 자식들땜에 맘대로 재혼도 못한다지만, 어영이가 눈똑바로 뜨고 아줌마 아줌마 할땐 쪼께 섭섭혀유. 그려도 즈그 아부지랑 좋아지내는 사람인디..
